軍情動態》威懾中國北韓 美國3航艦現蹤菲律賓海

軍情動態》威懾中國北韓 美國3航艦現蹤菲律賓海

〔即時新聞／綜合報導〕美國「羅斯福號」（CVN 71）和「尼米茲號」（CVN 68）航艦打擊群昨日（21日）在菲律賓海進行聯合演習；同時，「雷根號」（CVN 76）航艦打擊群也在菲律賓海、南海一帶巡弋，美國3個航艦打擊群共同出現此海域，除了威懾中國、北韓，也展現美國貫徹亞太戰略的決心與能力。

綜合媒體報導，美國太平洋艦隊表示，羅斯福號和尼米茲號航艦打擊群21日在菲律賓海進行聯合演習，內容包含防空、海上監控、海上補給、防禦性空戰、長程打擊等項目。此次聯合演習也展現了美軍獨特的能力，可以在近距離範圍指揮數個航艦打擊群作戰。

羅斯福號指揮官韋里西莫（Doug Verissimo）少將表示，這是演練數個航艦打擊群協同作戰的好機會，尤其在日益緊張的區域情勢，以及武肺疫情（新型冠狀病毒病，COVID-19）的壓力下，我們正在加強戰技與戰備能力。

以日本橫須賀為母港的雷根號在完成維修後，於本月8日離港，重新部署在西太平洋上。根據美國海軍18日公開的照片，雷根號目前也在菲律賓海附近巡弋。

近年來中國海軍的實力不斷增強，在南海以各種手段擴張，展現出取代美國，在亞太建立新秩序的野心，加上北韓翻臉，朝鮮半島情勢緊張，美國3個航艦打擊群此時集結在西太平洋，用意在於警告中國、北韓不可妄動，也向盟國表明，美國對區域安全的承諾。

戰雲密布

支持派出遼寧艦攻擊美帝航母

遼寧輕鬆一挑三

講緊黑煙

三隻再加埋日本南韓兵力 要同時KO支拿同北韓應該冇難度

一隻遼寧艦牽制三支艦隊

堅哥又要口交啦

4P